從連登熱門話題見到香港功利主義目標為本文化

最近上連登發現好多連登嘅熱門觀點都有個共通點
就係呢啲論點都反映出香港目標為本嘅文化
以下係一啲例子：

1. 叫雞好過拍拖論
呢個觀點其實就係將拍拖目標化
而連登仔眼中拍拖目標=屌閪
叫雞=有得屌閪
所以叫雞可以代替拍拖
呢個言論忽略咗拍拖過程中開心 幸福嘅感覺

2. 男人結婚有咩好處論
呢個post係最近出現
內容主旨就係結婚對男人無任何實際好處
無錯 宜加呢個年代結唔結婚好多時無分別
只係多張紙
但其實想結婚嘅人未必係為咗任何目的
純粹係鍾意結囉 想結囉

3. 父母生仔一定係為養兒防老
見到連登越嚟越多仇父母論
甚至之前有個post討論會唔會為錢殺父母
其實今時今日好多父母養到個仔30幾歲
縱壞係多過貪仔女啲錢
好多連仔將其他人生仔目標視為候住個仔嘅家用
其實點解唔可以係純粹鍾意小朋友？

4. 唔比家用論
好多人會覺得 點解我要比家用
比家用對我有咩好處？
計住計住我食屋企幾多 幾多當交租
其實比家用只需要一個原因
就係因為我愛我老豆老母 我想佢地開心
當然如果你老豆老母對你好仆街就另計

香港有呢種目標為本文化其實係多得個教育制度
我地細細個開始已經比人洗腦
讀書係為咩？ 為考試
唔使考試咁讀嚟做咩？
唔計分嘅功課做嚟做咩？
所以我地由細到大做每件事都要搵個目的
做每件事都要問自己 我可以得到咩好處
我咁做可以達到一個咩目的

其實人生有好多野都係唔需要目的
我拍拖因為我想囉
我結婚因為我鍾意囉
我大學揀科乞食科因為我有興趣
就好似你打場機咁
你可能會付出好多時間 金錢
但你都唔會問自己 我到底會有咩實際得益
純粹就係我想做咪做囉 我唔鍾意咪唔做囉

當然上邊所有野調返轉嚟講都啱
例如人地問你點解唔結婚
其實唔需要任何解釋
一句我唔鍾意就可以收對方皮

冇計,香港係咁,咁細個地方咁多人咁多競爭,你唔計到盡點生存?

有無睇我啲pt呀
講緊生活上嘅決定呀
拍拖vs叫雞 呢啲

依到兒登嚟㗎
人地講乜佢地就信乜
見有人係網上呻兩句，佢地咪以為個世界係咁
好似佢地以為女人一定要男方有樓先肯嫁，但現實世界兩公婆一齊供樓都唔知幾多

上連登 咪認真

現實歸現實 網上鳩噏還鳩噏 唔好混淆

你係咪打機殺人 現實都會殺人？

同支那人同化晒

連登狗質素低
child登children被膠論洗腦

係囉 你估仲係以前個年代得男人做野咩
根本今時今日好多女人搵得仲多過男人
我身邊所有情侶朋友都係aa
係連登仔成日以為女人唔使比錢

弊在有啲唔用腦嘅人真係會比連登價值觀洗腦
利申識人係咁

連登成日話憎支那
但又成日鼓催自私行為

咁其實咁易俾人洗腦既人，價值觀本身都廢

都好嘅
最好就多啲00後嘅戇鳩仔日日話啲女係雞
讓返啲學生妹出嚟被大哥哥溝

仲有一類, 睇完連登仔鳩UP, 就覺得出現好大問題, 要出黎教化世人既POST,

仲有好多人未明白, 好多人網上講野, 同現實講野, 係兩個人,
仲會有人認真討論啲鳩UP 野

大家要知道既, 唔係連登仔鳩UP既野啱唔啱,
而係, 上網勿認真,

真真正正諗得通呢個POINT, 做得到, 呢類教化世人POST 就唔會再有

唔通下下一句上連登勿認真就算咩
其實連登文化係個好值得研究嘅題目
最值得反思係點解會出現呢類言論
教化又講唔上
小妹唔係好多墨水都係上嚟鳩up下
如果有高人可以做下分析就好

咁更加恐怖
將來社會就由呢班人話事